[回帶]馮檢基新西票直接令何君堯當選

highlights
1但其實最後議席何君堯只用35657票入局，
2落敗的李卓人有30149票，馮檢基亦有17872票，兩者相加已有48021票，可以取代何君堯。
3而2012年選舉時，李卓人其實坐擁40967票。

【立會選戰】結果分析：新西李卓人馮檢基分薄票源 九西黃毓民得票少於上屆
2016-09-05 14:29香港

兩者票數相加，本應可以奪得尾席，&#25731;敗何君堯。
1/1 兩者票數相加，本應可以奪得尾席，&#25731;敗何君堯。
立法會選舉結果出爐，多區資深元老「墮馬」，但其實當中票數可以看出端倪，部份因為「配票」失敗，亦有因為同區有相近背景的候選人而影響，其中新界西李卓人及馮檢基，兩者票數相加，本應可以奪得尾席，撃敗何君堯。
新界西最為慘重，兩名資深議員李卓人及馮檢基以失敗告終。但其實最後議席何君堯只用35657票入局，落敗的李卓人有30149票，馮檢基亦有17872票，兩者相加已有48021票，可以取代何君堯。而2012年選舉時，李卓人其實坐擁40967票。
九龍東熱血公民黃洋達連續兩屆「飲恨」，今屆更被狙擊之餘，還有理念相近候選人「分票」。上屆黃洋達有36608票，陶君行有27253票，兩者相加後，票數其實超越最後一席的謝偉俊38546票。今屆黃洋達有33271票，其對手譚得志有31815票，而「傘兵」東九龍社區關注組陳澤滔亦有12854票。今屆最後一席的公民黨譚文豪，其實亦只以45408票進入立法會。
九龍西新丁青年新政游蕙禎及劉小麗各有一席，從票數觀察，的確從傳統泛民手上拿走選票。黃毓民今屆飽受攻擊，連任失敗，票數由上屆有38578票，跌至今屆20219票，傳統泛民民協譚國橋上屆亦有參選，但今屆同樣「跌得痛」，票數由上屆30634票，跌至今年15383票。

結果九西DQ晒

明知何君堯係中聯辦人
點解一直喺九西出選嘅馮檢基會去勝算較低嘅新西出選?

除咗鬼之外我諗唔到解釋

戴妖個雷動

快啲俾返張回歸證馮檢基

兩個猜贏嗰個出選，贏咗要請返對方做副手，咁可唔可行？

就嚟要畀個官佢做

我又明民協點諗
上屆2012譚國僑係差一席 唔係輸老鼠好多
於是2016諗住佢繼續選九西 基哥用自己知名度選九西以外民協有區議員嘅區 即係新西
好彩嘅咪兩個入晒

不過你得個兩三個區議員係屯門 新西咁大 無啦啦轉區 又唔諗下個區仲有其他人 結果一鑊熟

當然另一個解釋係

件死老野以為自己係新西好受歡迎，一定入硬

選前民調已經唔睇好基生

你唔開post都冇人投佢件垃圾啦

好難講
到咗補選前連登就會多咗好多告急撚
而家我都spot到有啲泛民打手
打定個底先

泛民打手：白票即係益左班左仔

唔支持泛民就係五毛熱狗🐕

原來重令直選議席少於過半
間接推動修改議事規則成功

比例代表制之下,最重要係分票平均,避免浪費,得犯民可以咁ON9派咁多隊,送一席比保皇是常識吧,根本新西民協 工黨 街工應該只出一隊,3隊票源完全重疊,冇可能一齊當選,仲有民主黨 公民黨 朱凱迪 社民/人力去分犯民票,如果目標係9席拎5席,正常出5隊已經夠啦,除非犯民以為可以全取9席

班高學歷政棍點會唔知，有心做錯事

政棍要食飯架, 月入十皮呀。
基哥真係好撚on99, 阻撚住哂, 佢究竟係咪有樓未撚供完

九西唔選選新西
真係好鬼

你唔好話朱西迪一個吸曬批票唔益人
佢落多個名就一天光曬

拎馮生同朱生比?

當年區議會鄭松泰追擊鐵頭何搞到何君堯當選
你呢個邏輯係比人屌得好緊要架wor

不嬲都喺九西出選
點解忽然會去新西?
重有
票呢個邏輯係泛民發明嘅

擺明戴妖既雷動計劃影響大過馮檢基

樓主應該順手寫埋鄭蟲太議員當年點樣係屯門成功介票令何當選嘛

呢啲邏輯都係泛民發明
擺到明出post針對泛民議員同埋打手例如你噉

兩件泛民垃圾 梁耀忠 馮檢基